揮刀斬經理一刻曝光 警員開槍轟倒兇徒

昨日油麻地佳寶超級市場，偷竊慣犯持斬肉刀衝入店內揮刀斬傷經理，復遭追至衝鋒隊警員開槍轟斃。《蘋果》獲得一條在佳寶內拍攝的cctv片段，直擊疑兇揮刀斬經理，以及警員近距離開槍一刻。

片中所見，疑兇持刀氣沖沖衝入店內，先回頭望一下尾隨的警員，然後走向經理站在的位置，不由分說揮刀斬向經理，經理以手擋格，仍被疑兇得逞，不足一秒尾隨衝鋒隊警員已趕至欲制止，兇徒未有理會警員，仍再揮刀斬向經理。此時其中一名警員拔槍近距離指向兇徒，電光火石間疑警員開槍，兇徒隨即倒地，但仍有反應及郁動，經理則抱着頭躲到一角。

開槍警員之後繼續留在現場看守兇徒，另一名警員則走出店外通報上峰及知會同袍。由兇徒衝入舖內至開槍被轟倒，全程不過20秒。此片段顯示，逞兇的兇徒即死者是在明知警員在場下，仍繼續揮刀斬人，最終被警員開槍擊中。

警方凌晨在其fb專頁內，指警方經初步調查，確定案中使用槍械人員是根據警方武力使用守則，在現場評估環境後作出正確判斷使用槍械，警隊會繼續竭盡所能，以保障公眾安全和維持公共秩序。

【獨家影片】揮刀斬經理一刻曝光 警員開槍轟倒兇徒

試下係美國個犯唔食晒成排彈匣先奇

代個經理多謝你先

你係咪弱智嫁

佢個淆底同袍仲拉住佢 阻撚住佢瞄準 正仆街黎

啱啊唔好開槍，由得個犯四圍斬，斬撚死埋你老母就最好，生個弱智仔出黎獻世

開槍嗰吓經理都企開咗， 唔開等幾時

射得

唔應該，呢個時候最緊要穩定持械者嘅情緒，同埋引開佢嘅注意力，再用李添命嘅思路藝術跟住持械者嘅思路去，慢慢就會搵到話題架啦

依家當差嗰啲都係當打份工㗎咋

每次見d片都打到換彈匣先停手

中左都比人鬧唔中會比人開幾多個post

Sorry better than regret

個同胞阻住佢開，有咩事射錯人真係多得佢唔少

坦白講
差佬遲多10秒出現個經理應該唔止中一刀頭
個差佬真係救左個經理條命

佢個同袍都有搶槍出嚟

拎*

個同袍個陣做咩拉黎拉去

即時出現仲制止埋個犯, 遲少陣個經理已經俾人斬死左
警察

佢真係好好彩， 咁啱有警車喺隔離

警權過大

條友仲有大量案底
一槍打死佢算便宜左

冇理由得一個cam 咁少ge!!!😏😏😏
仲有條片賣左俾邊間報館呢🤔

你無睇新聞? 單野一早擾攘緊

啱啱架警車出面路過

個癲佬斬個經理真係手起刀落

香港警察值得我地香港人驕傲

佢係咪有白卡

全程企係另一個後面搵佢擋

衝鋒隊緊急到場變左路過

蘋果話咁啱有警車巡到嗰度先見到佢揸住把刀衝入去

有邊啲唔混亂嘅時候要開槍？
不過睇條片又唔知會唔會射中其他人
好似後邊有人？

個阿嬸衝到埋去條差佬隔離
另一個似係驚自己友射中個阿嬸咁
個阿嬸唔去到開槍都唔走開

今時今日仲低清cam

你比人斬果時記得周警察講唔好開槍

講得好! 我係隻警犬就會叫個犯坐低聽我唱首 今天我
之後個犯就會受感動放低把刀流住淚咁俾我塔返警局

新聞係咁講

開槍有咩錯...唔同等佢斬完友先捉佢....
警察係阻止罪行發生...
個差人夠果斷決定正確..我支持

到條癲佬追著佢斬，佢就會屌個警察做乜唔快啲開槍

咁如果個持械者好cool呢？
咁如果佢同你講皆大歡喜啲劇情？

正確開槍

call埋家燕姐嚟一齊跳十字步， 兇徒自然放低刀

其實都幾危 驚打錯個經理

你都戇撚鳩鳩,斬完第一野停手就話姐,佢仲斬緊喎係咪等死人先拉佢?
下次你俾人斬記我叫D黑警唔好開槍

一陣又有人出嚟問點解唔射手

但比着我一定淨係射手指甲

連登仔全部都係神槍手

有個阿姐仲係到阻頭阻勢

真係有警告之下佢都仲斬人嘅話
開槍冇問題

又黎

係囉，今次好彩無射死個經理

條友已經斬緊人，唔通仲同佢慢慢講道理叫佢放低把刀咩，呢單野警察開槍制伏佢合理架喎

睇片基本係近戰，用申縮警棍應該都可制服倒個老童，
咁近埋身射落去其實個黑警都有危險，劈中你都會

這是大腦
如果沒有的話我可以給你一個

如果準備比人斬既 係你屋企人
你就會覺得點解唔一早開槍

無咁橋掛

呢D 人渣要開多幾槍啦

片入面個阿嬸沖埋去 佢走去拉走個阿嬸ar

咪撚戇鳩啦

個呀嬸仲咁夠膽係度阻頭阻勢

硬係有你依啲on99留言
新移民定00後

個佳寶呀姐襯熱鬧行過去比差佬扯走

就係咁橋，唔準諗即刻答

段片顯示兇徒斬人時
響正隔離有其他市民未及時走避？
咁都照開？

香港對上10單黑警開槍都被連登仔屌到痴線

但係紐西蘭果個殺手，連登仔反而讚口不絕，又話搞白宮聯署叫佢黎香港，幾百個正評

睇多次條片個犯後面仲有個人 個警察對住個犯同市民
應該係角度問題？

點解呢D片D人永遠都拎住個電話影落個MON到

個呀嬸真係好撚on9仲要走過去阻住哂咁咩料

應該等談判專家過來慢慢談判

人地可能只係肯俾記者當場睇片 無話送埋soft copy俾佢喎

冇錯啊, 應該等個經理俾人斬死,
情況穩定落黎先開槍

個經理用手擋刀
係我直接走佬

快d埋嚟睇呀
依到有on9冇腦左膠

係啊！警察應該講:先生我先疏散附近幾條街嘅人再返嚟處理

等佢斬多幾下先開囉

有兩隻大愛撚負皮

你咁問因為你唔係比人斬果個
你係你人斬果個。警察開槍慢半秒你都屌晒人地全家及鄰居

槍決你全家就岩

有人比人斬都唔開得？咁都問得出？
On9?

完全睇唔到咩位開槍
其實係咪真係警告左兩次先開槍？

仲以為自己眾人皆醉我獨醒

哩個問題你問下個經理好啲
我用鍵盤答你太離地

上位同收皮只差一線
打過少少中左經理就誤殺

咁如果個犯係印巴藉言語不通呢

拔槍前警告算唔算？
佢開頭擰轉頭係唔係聽到警告？

唔應該開槍
個警員絕對係戇居
其中一個警察應該即刻拎本聖經出來念經，另一個就潑聖水
用神既力量感化佢

呢鋪撐警察，話唔應該開槍果d唔該睇下youtube 美國差佬d bodycam, 射到成地彈殼多到係地下都搵唔返

係呀唔應該呀
垃圾警犬死全家
滿意未

連登仔個個都係武術大師
個警察冇同個揸刀嘅人格劍係佢唔啱

總之用暴力就兩邊都唔啱

梗係唔應該

等佢斬死個經理先 再射佢就唔怕誤傷巿民

個呀嬸行咁近埋去做乜

當時咁混亂其實真係應該開一槍？
枝警槍6發 小口徑 停止力已經低 仲要打肚…
好心就啡手啡心口啦
仲要得一個開槍 明明兩個黑警喺度 即係另一個睇戲啦
香港公安 廢始終係廢

果個佳寶職員，帶住手套，佢沖埋去幫手都好正常

好多其實擺明係bait黎嫁喇
唔明點解咁多人真心回

Unreasonable force = Violence

What is going wrong in this universe

😭😭😭

應該咁

果條友成個狀態都幾撚慌張

臨尾個阿伯好勇，聽到開槍仲夠薑特登走埋去伸個頭出去望

hi左野

香港真係亂左好撚多
以前都未聽過開槍

算啦你都返去打機啦 最近出左隻槍game 岩你架啦

啲音樂做乜嘢

即係呢 串人之前就睇清楚先啦 真係唔撚知眾人皆醉我獨醒

嗰兩個阿嬸真係on9
危急關頭仲阻撚住曬
頂撚住啲差佬

on9仔,不如你返老母個閪度ok

動物傳心師

派膠

駛乜諗咁多，渣刀斬人，射佢老母閪啦，仲諗

經理喺line of fire照開槍
差佬好撚野

岩呀，一係癲佬斬死佢、一係警察錯手射死佢

咁家下個結果係點啊

其實條友係咪斬左兩條友？其中一個係你？
佢斬甩埋你個腦？
講野唔用腦嘅

覺得警員開槍有問題嘅
平時都應該係刀槍不入
練開金鐘罩鐵布衫

其實用警棍咪夠 洗乜開槍
射中經理/徒人點算？

關李天命咩事

俾你睇都係提供架喎

你覺得你自己反駁左d咩

咁岩撞正有警察喺附近？
如果唔係個經理應該真係比人斬撚死

重點係嗰一刻根本唔會射中其他人

其實個經理幾好身手 第一下比人斬完即刻推開個犯 製造機會比警察開槍

似係啦
冇白卡有咩可能咁多案底唔撚洗坐10碌8碌

點解要用真槍, 唔用橡膠子彈

讀者提供你仲問人反駁左D乜? 你個腦有問題?
D人反智用電話拍monitor你都覺得冇問題 咁其實冇野好講

警察職責係要保護市民，依家有人生命受威脅，如果唔開槍個經理可能已經死咗。

其實宜家D人係咪真係冇用腦思考?
如果係記者現場睇點解呢D片唔係琴日就出街呀?
蘋果連呢D新聞都要擠牙膏式報道?
如果唔係讀者琴晚/今日朝先提供蘋果會唔會宜家先POST出黎呀?
宜家D人講野前唔該用下個腦先留言啦

而且我重點係今時今日好多on9用個電話黎影monitor既野
我笑佢呢樣野有乜問題?

因為不是示威者

如果佢已經係度斬緊人我覺得直接開槍都可以接受
你警告得黎條友都比人斬死左

應該唱今天我感化條友再call牧師黎叫佢悔改

D八婆最八掛

弱智搶第一個回覆 叻仔

呢次警察做得岩喎,判斷正確

攞把咁大嘅刀斬人都話唔洗開槍
係咪睇戲睇到懵左

純粹邏輯
你係咪覺得自己醒過啲媒體
得你諗到直接抽個soft copy黎播
影住人地播係on9

唔開槍唔通念經道化佢咩

你諗清楚你講既野未
佢現場睇片邊個話尋日就有得睇?
個經理都入左院,邊個去處理呢啲野?

啱，黑警黎

冇話自己醒唔醒, 只係眼見今時今日
連有D車主車CAM片都可以拎住自己個手機影落個車CAM個MON仔到覺得好ON9姐

如果一單還一單 淨係睇今次都係
不過考慮埋休班警嘅犯罪行為，同埋平時處理示威者嘅手法，香港公安仲係過街老鼠

咁你想點？企埋一邊睇住佢斬完先郁手拉人？

其實我重點係點解要咁ON9用相機/手機影落個MON到
佢幾時睇根本唔係重點OK?

你冇解釋到媒體咁報有咩問題

警察今次做得好

條片唔夠清晰 如果佢唔圈住 我完全睇唔到佢有開槍

如果第一時間比讀者睇有咩高見，指教下

頭兩秒個犯望一望後面都已經見到差佬
佢仲9秒9沖入去斬左先，真係好大仇口

咁你咪等原片囉，有咩好串

如果你係事件既經理，我希望當時警察不用任何武力制止犯人

呀嬸頂撚住晒

睇playback同backup playback 可能係兩個admin right.

咁樣都叫串?
只係覺得D人拎住個手機影monitor呢個行為好on9姐

啲五毛扮曬假膠好煩

其實如果只係比記者現場「睇」 我諗佢拎部機出黎影住個monitor呢個行為都唔會比佢咁做

昨日遭狂徒揮刀劈頭的劉姓佳寶經理，他昨日施手術在頭部取出數小塊碎骨，今日仍留醫廣華醫院，精神狀態不俗，在病榻接受《蘋果》訪問憶述昨天歷險仍猶有餘悸，由衷表示「真係多謝嗰位叫阿龍嘅警察，好彩佢開咗一槍，如果唔係，俾佢再斬我就唔知點㗎啦。」

經理說：昨中午12時許，「道友入咗嚟，被我哋發現咗，叫佢出去，之前捉過佢好多次，都係偷嘢，見佢係道友，叫佢放低啲嘢，算數，就叫佢走。」昨日兇徒又再到佳寶，懷疑他又想偷竊，於是「指指佢，叫佢走啦！」豈料兇徒走後再折返，「無端端揸刀衝入嚟，我喺後面做嘢，出面啲人大大聲嗌：個道友揸住把刀衝入嚟呀，我唔知咩事，出去見佢揸住把刀，一入嚟就劈我，我避唔到，就斬到！」

他感謝及時趕到的警察，「真係多謝嗰位警察，好彩佢開咗一槍，如果唔係，俾佢再斬我就唔知點㗎啦。

閉路電視啲片話拎出嚟就拎出嚟咩

根本應該射把刀啦, 一射中把刀就鬆手跌落地啦, 咁就可以制止到兇徒, 又唔使令佢受傷. 香港公安廢始終係廢.
利申--用開mouse 打call of duty, 一click 就中

點解你覺得睇到閉路電視畫面既人
一定可以save條片既file再提供俾記者

再講
閉路電視唔係淨係警犬射人果刻先開住
前前後後可能已經連續影撚左幾十個鐘
真係想俾記者就即刻剪條片俾你?

用下腦啦天才

痴撚線, 笑死

屌你老味真係 宜家連車CAM既手機APP都可以淨係揀某一段capture出黎download落手機啦 宜家咩年代呀
仲要成個file幾十GB比記者咩 再者就算真係咁 今時今日記住隨手拎住個幾TB既harddisk係手返去再剪都唔係咩問題啦

你諗下蘋果可以由咩途經得到條片先啦
諗野唔好咁片面啦 小朋友

死撐撐得好柒，冇眼睇

咪就係讀者SEND比佢囉

你死撚開啦

屌 估唔到咁多人拎撚住個手機影monitor冇問題
好撚反

佳寶呢d濕鳩鋪有無咁先進既閉路電視你去研究下

個幾十gb唔係問題 問題係你根本無權去睇其他畫面
仲抄埋個file去你harddisk等你慢慢剪?? 你無撚野呀?

無睇內文嗰個似係你

屌 我個小蟻車CAM幾舊水個19 手機APP都可以揀某一段captrue出黎啦

印象中有條隻狗衝埋去
都開咗3槍

今次差佬做得岩啦
如果係我
千鈞一髮一定開槍

咁都話唔應該開槍係咩玩法

呢次就射得啱啦

講真,人一世物一世,有幾何有機會射人,有得渣正牌射人梗係射啦

我剩係見到佢起到跳來跳去

你都假定左人地可以send但諗唔到
有咩好傾

呢d周街斬人既痴線佬死不足惜啦下話？

人蠢冇藥醫

我咪講左今時今日好多人鐘意拎住個電話影monitor之後放上網
如果佢真係諗到就唔會咁做 就唔會有咁多MEME取笑呢D人啦
我唔知你有冇入果D車group 好多人拎住個電話影個車cam mon仔
都唔知睇緊乜

我冇你咁有自信
我唔覺得係人地諗唔到

睇新聞 個痴線佬跑去佳寶個時，間警車即刻落幾個pc追，反應好快

今次真心係做野

呢d dvr 下載好慢
又要用手指
要求咁高 人地都唔想配合你

開槍條友23yrs old ，梗係無所畏懼
佢partner應該係個種得過且過等出糧既pc仔

去茶記扮食神
你真係食神先得嫁

條友弱智

咁唔通佢咁就拎相機/電話影住個monitor播緊CCTV就唔算係個CCTV內容
果D手續就全部豁免唔使做?

殺咗佢算啦 今次放生 遲早又拎住白卡做擋箭牌周圍劈友

弱智就唔唔好衝出黎柒啦

得啦 你含撚啦你

無知真可怕

如果俾人斬嗰個係你仲講唔講得出口

警棍唔知擋唔擋到燒臘刀

拉著個八婆啫，個八婆唔知走過去做乜…想比人斬定比人射

弱智就唔好講野啦

人地咪走緊鋼線放出黎俾你地睇囉~成堆ON9仔，遲D洗唔洗全高清4K 畫面依個時代仲用360P ?

殺多啲呢類人就啱
空返啲公屋出黎
又減輕對成個社會既負擔

個個都逃走 得佢係咁衝埋去
一啲危機意識都無

Errr 冇咁橋嘅

唔撚屌你喇咁多人屌
咁請問幾時先可以開槍呢

豬隊友

依位師兄應該係小deedee
知唔知要拎段cctv 出來要經幾多程序 仲要係專負責保安既人先拎到
一位讀者仔想報料 有咩快得過就咁電話影呀
唔係話冇soft copy只係拎得出來 唔會係你睇到囉

我係你就縮翻落你老母西到
以為自己好撚醒好風趣
點知比人串到一棟都冇
仲要死撐
好核突吖師兄

可能佢見唔到把刀未意識到咁大件事, 咁佢係職員入去睇發生咩事都合理.....

不過開完槍警察行出去, 鏡頭下面果兩個仲留o係度果食花生

就係咁橋 即刻答
唔准商量呀

如果係咁驚法律責任, 咁你就咪撚拎個電話出黎影落個screen到啦

今天我

死撚開啦分化狗

假膠？

好準開遲少少 經理個頭應該都

屌你 講夠個cam未
阻住哂討論

呢d痴線佬早死早著

射死條友咪益左佢囉。拉佢坐監唗納稅人錢養埋啲社會垃圾。咁巴霸去斬特衰高官呀笨

點解唔係你條弱智仔俾人斬？

屌你老母

永遠第一個留言都係最痴撚線

好！

都唔知一年有幾多綜緩金俾d死道友買白粉，打撚死晒就啱喇

弱智都識上連登

pubg mode: on

唔駛一槍攞人命呀

死就快d去啦趁地淋

射得好 殺痴線大陸狗就應該咁樣做

咁咪唔好開槍囉 由得個痴線佬斬多幾個 再比佢走甩 之後過兩日又斬多幾個囉

咁你滿意啦 係又屌唔係又屌 講野前唔識用個腦諗下？

禁叻不如你用伸縮警棍打啦

點解要用子彈 不如用橡筋啦

依度好多連登武術指導同物理學家係度鳩up
射把刀都講得出
笑撚死我

可以一個警察捉佢雙手
另一個警察捉佢雙腳

點解唔射手

睇得成蟲d功夫片多？

比著你你會點做？衝上去fing警棍？

射手柄
彈開把刀
再一個捉雙手
一個捉雙腳

同個道友講：你流緊血，你睇下地下，一滴、兩滴、三滴

係

帶手套果個阿姐真係阻住晒
女人幫唔到手又要走埋去

你係新香港人我唔怪你
我細個d賊拎AK同警察槍戰呀

通常呢啲都係發生係蝗國 好難想像係香港

最高汁留言

你老豆當年都唔應該射你個弱智仔落你老母個閪到

其實某啲人真係反差佬反到好反智
呢個情況係咁瞄頭斬 開槍都話唔得
咁真係不如搵埋談判專家先再算啦

係囉 應該即刻係警隊fb 出個po叫個疑犯冷靜丫嘛

好撚熱血

算吧啦
盲反撚根本唔關心個經理生死

當笑話咁睇咪算
成班都柒下柒下既油頭毒撚

係呀好撚亂啊宜家
快撚d翻支那啦
刀都唔會有一把

殺得好 反應咁快真係要讚

唔係話藍絲 但支持差佬射撚死哂啲社會垃圾
eg 道友 蝗 蝻 白卡痴線佬

本身都唔鍾意差佬，一單還一單，今次開鎗救到經理，射死左佢就冇人想。

再唔開槍 斬多刀個經理 死 Wo 更可能威脅其他人
開槍合理

屌你老母
睇下呢段片十鳩幾個警察用警棍都差啲搞唔撚掂呀

用下個腦啦仆街

慢慢睇

話警察唔應該開槍嗰d係唔係on 9?
應該2個差佬跪低求個刀手唔好斬個經理?

真係忍唔住屌柒你 條友斬咗人一刀喇 你俾佢繼續斬落去咩 你個死人腦去撚咗邊 有槍唔開 走去同個揸刀嘅癲佬玩自由搏擊